【新手】【一百篇短篇第二篇】短篇故事 - 普通人買屋奮鬥史

新手初黎報到，諗住一百日每日一短篇，計埋尋晚既話依個第二篇黎，喜歡就like.謝謝

晉玄的父親是清潔工，母親是家庭主婦，是基層家庭的基層家庭。
晉玄的爸爸媽媽由晉玄小時候開始，就不斷告訴晉玄，好好讀書就有出頭天，被灌輸這概念的晉玄，以讀書為頭號目標。
他希望長大後賺很多很多錢，可以養父母買屋娶個漂亮老婆生孩子然後退休安享晚年。
晉玄努力讀書，但天資和資源有限，大學試因為英文太差失敗了。失敗的他很傷心但不氣餒，重讀中六一年，可惜未能成事，最後只好讀工程文憑。
沒有特別興趣的他不介意讀工程，只介意沒有大學生的名銜，他努力讀書，最終成為大學生。
雖然自己壓根兒沒想過自己會讀工程，不過工程的工資不錯，他很高興。
大學畢業的他馬上就找到他人生第一份全職，起薪點在芸芸大學生裡算得上高，前途雖狹窄但明朗，如果能做上幾個年頭更有優渥的工資，雖然工時很長幾乎沒有休息。
他對前途充滿盼望和期待。
他算過，只要一切順利，七年就可以儲首期，成為人生羸家。
他不停不停不停地工作，順利升職，本來一切都很順利。
但是後來的社會運動令他不時停工，減慢了他儲錢的速度，不能工作令他十分苦惱。
加上之後全球疫症爆發，全世界停工停市，晉玄的公司不幸倒閉，失去了第一份工作。
加上父母病重，他儲首期的儲蓄迫不得已要用來應付醫藥費和水電煤費和住所租金。
父母去世，失去工作，儲蓄所淨無幾，晉玄面對前所未有的挫折，但是他沒有氣餒，兩年間，他不斷尋找臨時工養活自己，疫情過後，雖然低了一級，但他找回自己的工作。
雖然疫情過後樓價很奇怪地沒有下降反而上升了，但是無阻晉玄買樓的決心。
終於，皇天不負有心人，即使兜兜轉轉，升職又那麼順利，晉玄四十歲終於買了人生第一個單位。
他只差老婆孩子就可以成為成功人士了。
十年後他找到了老婆生了兩個孩子，過着幸福快樂的生活。
然後政府說他居所的土地現在違規，要收回土地。
晉玄一家得到當時單位十分之一價錢的賠償費。
晉玄，四十歲，他的買樓奮鬥史(外加養老婆孩子)還要繼續下去。
(完)